德法兩國與拜登仍有分歧 指他應考慮中俄軍事擴張 主導北約軍備控制

德法外長指拜登上台 歐美仍存分歧

德國外長馬斯表示，歐洲同美國關係在拜登出任總統後可望改善，但雙方仍會有眾多分歧；馬斯在巴黎和平論壇發言又說，期望新一屆美國政府，同特朗普政府不同，應考慮中國及俄羅斯的意見，主導軍備控制。

出席同一場合的法國外長勒德里昂表示，歐洲同美國新政府，可望在抗擊新型冠狀病毒疫情及應對氣候變化等領域，加強合作，但他亦認同馬斯所講，歐美存在複雜問題，有待迅速處理。

原文網址：